\section{אינטרמצו: שמות}


\begin{frame}{שמות שהושארו כמות שהם או שעברו שינוי אורתוגרפי קל}{}
	{
	\small
	\begin{tabular}{llrl}
		\C{Harri Potter}       & \E{Harry Potter}      & הארי פוטר &
		\rdelim\}{5}{*}[\crotatebox{-90}{\Heb{דמויות מפתח}}]\\
		\C{Hermione Granger}   & \E{Hermione Granger}   & הרמיוני גריינג׳ר & \\
		\C{Ron Weasley}        & \E{Ron Weasley}        & רון ויזלי & \\
		\C{Minerva McGonagall} & \E{Minerva McGonagall} & מינרווה מקגונגל & \\
		\C{Albus Dumbledore}   & \E{Albus Dumbledore}   & אלבוס דמבלדור & \\
		\\
		\C{Vernon Dursley}     & \E{Vernon Dursley}     & ורנון דרסלי & 
		\rdelim\}{4}{*}[\crotatebox{-90}{\Heb{מוגלגים}}]\\
		\C{Petiwnia Dursley}   & \E{Petunia Dursley}    & פטוניה דרסלי & \\
		\C{Yvonne}             & \E{Yvonne}             & איבון & \\
		\C{Mrs Figg}           & \E{Mrs Figg}           & \Heb{גברת פיג*} & \\
		\\
		\C{Parvati Patil}      & \E{Parvati Patil}  & פארווטי פאטיל &
		\rdelim\}{2}{*}[\crotatebox{-90}{\scriptsize\Heb{ש. זרים}}]\\
		\C{Seamus Finnigan}    & \E{Seamus Finnigan} & שיימוס פיניגן &
	\end{tabular}
}
	\source{ר׳ \L{\textcite{pritchard.ff.h:2014:cyfieithu-tair}}}
\end{frame}


\begin{frame}{שמות שעברו וולשיזציה}{}
	{
	\footnotesize
	\begin{tabular}{llrl}
		\C{Slafennog}   & \E{Slitherin}             &       סלית׳רין  &
		\rdelim\}{4}{*}[\crotatebox{-90}{\Heb{הבתים}}]\\
		\C{Wfftipwff}   & \E{Hufflepuff}            &      הפלפאף   \\
		\C{Llereuol}    & \E{Gryffindor}            &       גריפינדור  \\
		\C{Crafangfran} & \E{Ravenclaw}             &       רייבנקלו  \\
		\\
		Onllwyn ab Oswallt & Ollivander            &  אוליבנדר&
		\rdelim\}{6}{*}[\crotatebox{-90}{\Heb{קוסמים}}]\\
		\C{Madam Heddwen}      & \E{Madam Hooch}           &     מדאם הוץ׳   \\
		\C{Yr Athro Sgewyll}   & \E{Professor Sprout}      &  פרופסור ספראוט   \\
		\C{Orwig Bedwyr}       & \E{Oliver Wood}           &  אוליבר ווד       \\
		\C{Prydwen Parri}      & \E{Pansy Parkinson}       &      פנסי פרקינסון  \\
		\C{Efnisien}           & \E{Goyle}                 &  גויל\\
		\\
		\C{Llyncill}    & \E{Quaffle}               &     קואפל   & 
		\rdelim\}{5}{*}[\crotatebox{-90}{\Heb{חפצים ומונחים}}]\\
		\C{Chwiliwr}    & \E{Seeker}                &       מחפש  \\
		\C{Dyrch Uchwa} & \E{Mirror of Erised}      &           הראי של ינפתא        \\
		\Stack{\C{Ffa Pob-Blas} \\ \enspace{}\C{Bedwyr Belis}} &
		\Stack{\E{Bertie Bott’s} \\ \enspace{}\E{Every-Flavour Beans}} &
		\RStack{\Heb{סוכריות ברטי} \\ \Heb{\enspace{}בוטס בכל הטעמים}} &
	\end{tabular}
		}
	\source{ר׳ \L{\textcite{pritchard.ff.h:2014:cyfieithu-tair}}}
\end{frame}
